習近平讚香港擁眾多「愛國愛港」科技人才 愛因斯坦曾稱愛國為胡言亂語

中國國家主席習近平昨日突然表示，香港擁有眾多「愛國愛港」的高質素科技人才，支持香港成為國際創科中心，是實行「一國兩制」應有之義。新華社報道指，相關部門將支持「愛國愛港」科研人員深入參與國家發展計劃，加強香港和中國的科技合作。

不過曾因納粹黨而移民美國的著名科學家愛因斯坦，對愛國卻有非常不同的看法。他曾指「應該立即拋棄這種對文明的恥辱，聽命於人的英雄主義、不智的暴力，及所有以愛國主義為名、令人生厭的胡言亂語。（This disgrace to civilization should be done away with at once. Heroism on command, senseless violence and all the loathsome nonsense that goes by the name of patriotism）」。

習大大面前，愛恩斯坦算什麼

愛因斯坦不得干預中國內政

蟈民：我地雙馬搞科網賺錢多愛恩斯坦條垃圾不知多少倍

愛因斯坦大巴大巴車落連登講獨派